09/12/2019 《鏗鏘集》 子欲養兒...

持續半年的的反修例示威，把抗爭戰場由街頭帶到家庭。

六月十六日在父親節晚上，前線抗爭者阿夢收到爸爸的訊息：「這些垃圾香港人⋯⋯」

下劃的文字，阿夢已經不上看下去。她千萬沒有想過，她今天會成為爸爸眼中的「暴徒」。

吸催淚彈，避開警察耳目已經成為阿夢生活的一部分。不過，這名前線抗爭者的另一個身份是警二代。

阿夢出生警察世家，從小經常聽爸爸講很多多「警察故事」，一直以考警察為目標，並為警二代呢個身份感到自豪。

「十幾年前有兩套電視劇，火速救兵同陀槍師姐都好受歡迎，我常常跟爸爸是消防員的同學鬥咀，哪個職業勇敢一些。」

不過，一次社會運動，她成為爸爸眼中的「垃圾香港人」，她按捺不住，離開住了二十多年的家⋯⋯

家庭，對於九十後的阿特，在今次反修例運動，賦予多一層意義。

九十後阿特是反修例運動的抗爭者，他性格反叛，跟家人關係比較疏離，不過五年前的雨傘運動，拉近了跟哥哥的距離。

五年前，弟弟阿特仍是中學生，對社運沒有認識。每晚也出入佔領區的哥哥阿斯，帶弟弟阿特出去示威現場，成為他人生第一次政治啟蒙。

雨傘運動後，哥哥對香港社運感到絕望，加上計劃成家立室，包伏大了，變得政治冷感。不過，弟弟卻成為抗爭者，不時站在抗爭前線，讓家人十分擔心。

「每次抗爭，仿如抽一支生死籤。我知道家人擔心我，不過，手足都是我的家人，香港也是我的家，我又應該如何選擇？」

警二代企出黎比我地更加需要勇氣
佢地唔係狗仔狗女
係義氣仔女

親人其實對「自己」黎講都係「其他人」，而且「自己」冇得選擇
而真正既其他人，係可以選擇

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

警你老母臭閪二代
叫返水砲車呀
btw 呀夢

簡單講就係自私

其實人人都係自私，有種自私係「純粹自私」，完全只為自己
個 D 大大聲話用 linux 打唔機既人，其實佢地冇為其他人諗，只係因為佢要打機就講到其他人都要打機，但唔會諗真正意思
同理，個 D 大大聲話人暴徒，義正詞嚴地話人暴力，實際呢 D 人最暴力，佢地只識用暴力面對事情，暴力唔只用物理力量控制，利用制度、語言、權力、金錢、魅力去控制都係暴力
依靠於呢 D 力量下攻擊反對人士都係暴力既幫兇

咁都可以拉埋Linux 黎講

對我黎講科技同政治係互相影響
只有藍絲先會話冇關

兩兄弟齊上齊落

睇到喊左

諗番起9月前，有句說話，番到屋企就係人地既仔女，陪下屋企人啦

有五隻mon post曱甴仔女同曱甴割席